【打CCTV追賊直擊，車房工：佢仆低咗係咁發圍

昨晚（16日）有三名男子闖入大圍一間車房扑車，其後逃走。車房內三名職員追出，其中一名42歲何姓扑車男被擒，遭車房職員壓在地上，他其後死亡。香港01記者今日重返案發現場，找到追賊CCTV，及訪問有份參與追賊的人士，重組事件經過。CCTV顯示，有車輛在外接應扑車男。一度幫忙追賊的車房職員阿Tim指，事發時逾八人追截，何逃跑逾三條街。「見到我哋迎面嚟，就將件架生拋咗入泥斗！」何轉身離開時，被車房太子爺、職員及車友生擒，其間他自己仆倒、不斷掙扎呼叫。在旁的阿Tim兩度報警，警員遂他找人助制服，怎料警員到場，何已陷昏迷。

何自己仆低後被擒

阿Tim表示，當時姓何的扑車男子自己仆低，之後就被擒。他先後兩次報警，當時何不斷「發圍」企圖掙扎。他第二次報警時稱：「差人先生你快啲到，我哋真係撳佢唔住！阿sir你哋幾時到，（佢）瞓係到果個係咁發圍！」

警員在電話回覆他指：「咁你拍硬擋，搵多幾個人撳住佢喇！」之後，車行太子爺聯同GTR車友、另一車房職員，三人將何按在地面。姓何男子當時被壓在地面，他不斷叫呼：「透唔到氣、放手、縮開手呀！」但當時無人相信。「之前一路都有反應架，差人一到我哋就鬆開，佢郁咗兩下，之後就冇反應喇！」他續指，警員到場時，何就沒有反應，之後警員及一名速遞員工幫助急救。

阿Tim：想不到，救人受牽連

「佢好好人架，好有道義，絕對唔係窮兇極惡嘅人！」阿Tim形容被捕的車房太子爺，兩人認識已有四年。另外一名被捕29歲姓鄭男子，為阿Tim伙記，他是維修員入職四年，「佢乖到不得了，好內向同獨立工作，咁就受牽連！」阿Tim有感，今次事件牽連鄭男，昨晚立即通知律師處理。

打人嗰時其他人又唔幫手制止

點解冇提過打人

今舖真係睇片好過睇字，有片有真相

有咩留番同法官講

有片：

他是維修員入職四年，「佢乖到不得了

預計差佬會講：我係叫佢地禁住佢，但冇叫佢禁到唔俾人呼吸喎

又一次證明我唔係炒車果個
一早話左佢地3個好慘

Skip 撚曬地戰
洗定八月十五啦